# Tipo de nota: Aventura

### Grupo realizador:  [[herois de Ampheil]]

Após [[O portão negro caiu]] nossos herois sem saber quando viria o próximo ataque resolvem resolver um problema mais imediato e procuram por [[Ekernon]] que é um clérigo do deus da morte chamada kelemvor, ao conversar com o clérigo nossos herois recebem a missão de encontrar e matar uma criatura com aparencia humanoide e pele prateada que havia chegado recentemente na cidade, após encontrar a criatura mesma deveria ser morta.
Então um pacto foi feito, pacto esse que faria com que Ekernon cumprisse a sua parte do acordo, que era a de desfazer a maldição que a agua do rio stige causou nos druidas.
Nessa missão também foi enviado um assasino para garantir que quando o momento chegasse a missão fosse concluida com sucesso, seu nome era Manigold.
Enquanto buscavam a criatura pela cidade nossos herois se encontraram novamente com o [[Bartolomeu]] que estava oferecendo uma missão no minimo arriscada para não dizer suicida, o nosso comerciante excentrico queria pegar um ovo de um dragão da floresta, também conhecido como um dragão verde, obviamente declinaram a missão e dois dias após se encontraram novamente com o comerciante que agora já possuia o ovo de dragão, Nyssia repreende a ação e acaba por banir o comerciante, que em um ato de rebeldia sai da cidade, porém contrata alguém para entregar o ovo de dragão como presente, quando nossos herois viram o que foi deixado para trás já era tarde de mais, o ovo eclodiu e de lá saiu uma criatura magnifica, um dragão verde que já era do tamanho de um cachorro de grande porte, com a inteligencia já desenvolvida e um caçador nato, O dragão foi chamado de parça e parça se tornou o seu nome des de então. 
Após dias de procura nossos aventureiros encontrou a criatura prateada e a seguiu até o topo da montanha de baldurs onde por uma breve momento perderam a localização da criatura, nossos herois enquanto ainda buscavam foram alertados pelo [[parça]] que havia cheiro de dragão por ali, e nesse momento kaida um dragão prateado surge pegando manigold como refem e alçando voo com ele, ameaçando e após isso aterrisando de forma a garantir que não houvesse nenhum combate em que a vitória clara não fosse dela, [[Kaida]] a jovem dragoa acaba por reconhecer Nyssia como filha da sua melhor amiga e explica que na verdade o seu papel é proteger [[Baldur's gate]]. Nossos herois acabam explicando toda a situação e evitando um confronto, a dragoa também disse que possivelmente a cleriga do grupo Stella conseguiria reverter a maldição do rio Styge caso fosse forte o suficiente, e ela foi, conseguiu remover a maldição e também a marca do pacto feito com Ekernon, porém infelizmente acabaram por gerar um novo confronto, Kaida extremamente irritada pelo fato de que Ekernon enviou pessoas para mata-la alça voo de desce a montanha em diração ao templo do deus da morte, quando ela o encurrala dentro de seu proprio templo o impensável aconteceu, foi aberto um portal que acabou levando Kaida para um outro lugar. 
A batalha estava finalizada, Ekenon era vitorioso, e não havia mais nenhum vestigio da kaida naquele local.
